近十年top5門將第五位大家會點揀?

相信前四係保方，卡斯，紐亞，施治都冇乜好爭議
但第五個大家點揀?
DDG係曼聯低潮時期一夫當關
VV長居巴塞正選門將
高圖係馬體挑戰西超，英超又兩奪冠軍
拿華斯兩屆歐聯神勇演出
洛里斯多次拯救熱刺豆腐防線
赫特為曼城打拼多年，算係英撚最穩定門將
真係幾難揀
個人揀vv

祖利奧施薩

穿窿門神艾達

In DDG we trust

我對施治無爭議有保留

葉鴻輝

Hart 睇翻佢今年係拖連奴嘅表現真係慘不忍睹

腦震盪前一定係

vv 卡斯回塘
DDG 高圖有潛力 但高圖都係未去到穩陣既級數
拿華斯反應快 但身高劣勢
洛里斯開生波唔得 同埋唔算穩
赫特左下角完全弱點 不值一提

計近10年貢獻應該保方 > 卡斯 > 施治 > 紐亞 > VV
未來就 DDG > Navas >=保方 > 高圖 > 當拿隆馬(呢條友手勢唔得)

連艾達都無 唔值得討論

米奴列

ching, 你係咪數漏左個

奧比歷克
最underrated門將

講搞笑近十年應該冇一個門將超越到你

雲達沙？

雲達沙

buffon
neuer
casillas
vds
mignolet

Karius

歐聯奪冠已經夠上神枱
而且佢反應係慢過爆頭之前
但佢經驗愈嚟愈好 有期踢埋清道夫咁

意甲好似有個叫handanovic?

漏左VDS
自膠

個人認為未有獎拎
始終爭d

Go china la diu

米勞列

單論腳法, 一定係巴禾

DDG/鋼之lloris

我覺得全盛施薩成日俾人低估 國米個期係真心屈機 國家隊都有表現

弱隊出鋼門

巴夫斯

米仔

no la diu

joe Hart 都冇 唔洗討論

一定係我

盧比斯朋友隊

仲講雲達沙近十年佢都冇咗六年啦

保方

艾比亞迪

？？？

可惜比巴西後防玩臭左,千年道行一朝喪

果4年包左3次英超 1次歐聯
+ 個英超最長時間不失球紀錄

巴西龍黎講佢算係穩 唔係迪達 alves個種神經刀

佢之後走左去邊?

米勞列>>>>all

agger

唔知 係咪番左巴西

拿華斯啦，戰績屈晒機

保方 卡斯 紐亞 一定係top3
之後應該係米勞列同巴禾🤔🤔

唔竟得左卡列斯

紐亞<all
太全面喇

Karius
米勞列
連拿
拉爾拿
brad jones

利記五大鋼門

你前鋒黎

Ddg 同高圖肯定好過而家嘅卡斯同保方

lina點都有一席之地掛？！

吹到紐亞最廢

米奴列屌打all

好記得去過qpr
之前好似係賓菲加 唔知走咗未

喺賓菲加 岩岩拎完葡超冠軍 不過多數打後備

睇完佢對皇馬救十二碼
覺得評價冇under

爭第五黎做咩

奧比歷 得一個提過
完全被低估

係轟到一定係 係阿就肯定係後防問題

10年內top5 真係點數都未到oblak

要拎返個歐聯先再嚟過

近十年計埋雲達沙有咩問題， 屌你其他踢多佢六年都冇佢咁多成就啦

但計近10年即係應該計埋西班牙橫掃國際賽大獎嗰幾年喎

龍門呀!!!!! 咩門將

卡斯連奪三個國際賽獎盃時
迪基亞偷緊冬甩
高圖比人dum去馬體
保方太穩定了

龍門之神-法國包夫斯

卡斯就算最勁個陣都係靠反應

唔覺得佢值前5

巴禾都冇此post已完

靠反應可以打到前五

今年扣太多分了

上年歐聯12碼....

癡線卡斯都無前5咪玩啦 有3個歐聯係手同世界杯同歐國杯大滿貫 論成就高過哂保方同施治呢啲啦 係就係跌watt 但無可能無前5

王振鵬

完全唔識救12m

聖•米奴列

卡斯都唔值頭五
幫西班牙拎歐國世界盃
計近十年點會無頭五

基迪拉

咁少人提衛冕歐聯嗰個拿華斯

Cech 都唔勁，英超失球最少加歐聯一夫當關，零封美斯wo,係車仔

咪係 點解冇佢

屌 又岩啵

雲達沙都無 咩事

計最top果陣 考慮哂所有野 技術 成就 紀錄
保方>雲達沙>卡斯拿斯>紐亞>ddg

當年熱刺後防都唔知插咗佢幾多刀

卡斯大賽好勁
（除左14 年 ）
無佢西班牙未必有咁多盃
例如10年世界盃對巴拉圭
全場9猜 無啦啦輸球12碼
入左應該gg
又俾佢救到

但保方應該係近二十年最好，唔止十年？

總之兩邊任射都入
唔洗死角

蘇亞雷斯都冇，世杯四強全靠佢

好鍾意佢

呢條友吹大左啦 不時派膠 點會5大

舉手排喺cech前面

卡斯出迎又快又準
撲救完起身速度又快
救單刀波同遠射又勁
企位又好
係矮左啲高波比較差
而家冇之前咁勁
就比人講到得反應好...
佢都勁左至少十年啦
要同保方比真係得佢

懵撚咗 當雲達沙死既

計埋成就上真係得卡斯同紐亞可以比
之前有看個唔知乜二十一世紀最佳門將
保方第一 ，卡斯第二

同埋卡斯拎左五屆年度最佳門將（08，09，10，11，12）
保方紐亞都係得四屆

09-11 西班牙全盛 佢緊係痴到光環啦
比成就跟本就on撚9 睇隊友多過睇真正實力

近十年唔計VDS
近二十年佢係咪又唔夠年資唔計佢

開始講到卡斯係痴波踢

痴撚線

睇醫生啦

零封美斯就代表勁？

見到頭4有casillas真係得啖笑
高波到依家都一樣咁西
撲波又成日撲唔出危險地帶
屌奶星唔係話反應快撲到個波就叫勁
都要睇你點樣輔走個波先得架
navas都係衰同樣ge野，成日撲返個波去中間
仲有casillas隻腳真係比較差
好多時回傳都係一腳清
咁當然casillas救單刀波係有一手

頭4係都buffon neuer lloris cech

上面班傻鳩呢幾年先睇波？講到聖卡西靠隊友得反應
皇馬後防雪糕筒佢神救左幾多次？世界盃救單刀？
呢代龍門我認同佢僅排保方之後 係後期差咁啲穩定

近三十年 唔止二十

守門員最重要ge一樣野就係穩定性
咁多南美同非洲守門員都上唔到神枱就係因為唔夠穩定

近四十年 唔止三十

講近3年就話冇卡斯姐
講10年即係由2008開始成個西班牙盛世卡西功不可沒 點都有頭5啦

頭5實有 但肯定唔會穩佔頭2囉
保方>=vds>=cas=cech

以前卡西行出黎畀到晒所有人信心
呢個已經係頂級門將既其中一個指標
可惜係同daddy鬥完之後收晒皮

Cas點都高過施治

其實卡斯只係近三年先收皮，之前勁起上黎果段時間甚至話佢世界第一都不為過，球隊國家隊都成日救全家，咩獎都贏過，係同daddy鬥鬥輸左開始失去信心派吓膠再比佩狗迫走，同時保方叫做相對上長期都穩定
但家下比大家講到排第三四都比高佢……

追咁耐post Coupet都冇

保方 卡西 施治 雲達沙 紐亞

提lloris 我不如話候活

可能佢同保方不分高下個時好多人仲未開始睇波

近柱王

卡斯都係一四年先正式由神壇落返黎姐
你話佢手法差同隻腳差係岩
所以成日比遠射同頭槌收死
但佢救撞射單刀呢d
真係勁穩陣
呢樣野係佢比到人信心同穩陣
如果唔係佢皇馬早十年連鬥都冇得同巴塞鬥

好多人覺得撲到波就叫勁

近十年既話居然無雲達沙

卡斯已經淪落到剩係撲到波

因為佢本身就淨係得呢一味囉

Oblak

可能你直頭vds退休前都未開始睇波

卡斯係呢幾年膠膠地姐 比著三年前有呢個po 連登仔肯定話佢世界第一 而家就比人踩到變地底泥

撲唔到波先叫勁

後防一夫當關都係靠隊友
柏禾 巴禾 啱啱加盟拉莫斯 國家隊碧基

可惜公認神龍之一比連登仔踏到一文不值

Kahn

睇返上面我講個頭5
利申:02年開始睇波

我都想講 但係唔係近十年了

VDS算唔算痴費格遜光環？

vds絕對唔係差過佢兩個囉

唔算近十年
仲有列文

雲達沙?

咁vds第一，保方第二，ok?

咁佢除左神級反應重有咩優點

咁紐亞又算唔算痴隊友光環？
又拜仁星級隊友又全盛德國

保方>雲達沙
三次代表曼聯踢歐聯決賽都有犯錯
但係基本功腳法指揮後防撲救都係最Top

世界杯決賽
卡斯救左洛賓一球單刀波
如果唔係佢 西班牙可能袋少個世界杯
佢痴光環？

上面有參考答案：獎項唔計（痴光環）；只係識撲走個波；反應快之外一無事處

預判

有乜犯錯?呢個冇乜印象

冇乜人討論紐亞

連攞5年最佳門將
10年係carry左個wc
但其餘幾年？
11年水份直頭高到離譜

其實好難比較佢
同保方卡斯比太後生
同ddg高圖比又太老

好記得有球比messi頭球凹死左
以佢高度應該行後少少撲到
仲有球禁區外地波比人射入
果場佢真係有少少失準
利申 近代獌門將我最鍾意佢

冇人講下卡西點carry呢幾個雪糕筒？ 定唔知邊個柏禾巴禾

有咩好討論 紐亞係穩入top5
守龍都入圍金球獎

我只係話頭4無佢份
因為守門員最重要ge係穩定性

navas反應超快，但企位就麻麻，加埋先天身高既弱點
top 5第五位應該neuer
接波手型同反應都幾好，無乜明顯弱點，係失波只係識舉手呢樣智障d

對轟嗰場
跣一跣比林伯偷倒雞追成一比一
第一次對疤就比伊度奧篤入近柱
可能我要求高啦
美斯球頭鎚太靚冇得講
第二次對疤
比柏度入近柱
落地唔夠快比美斯抽入
韋拿嗰球太靚又係冇得講
利申：獌，亦好鐘意雲達沙

當年成四張野你仲想點

第5位係neuer？我覺得佢依家係top1

單計現時實力既話佢未必真係好過ddg

紐亞一定第一

冇咁犯錯就係犯錯
我冇唔體諒佢
卡斯都係老先收皮

剩係08,10,12,呢3年都夠啦

求其講兩個
02年歐聯決賽入替施薩 補時救左幾球危險波
08 euro 對意大利救兩球12碼

屌 講左差唔多十年既世界三巨頭龍門
其中兩個 卡斯 c治 top5都唔入
個十年係未出世定大家傻撚左唔記得？

卡斯35已經回塘 vds40反而係全盛

Schmeichel
Vds
Ddg
Romero
Pereira

舊登講親5大都係cech保方vds卡斯c剎
隔一兩年之後講近十年竟然會得返保方

四張野既保方緊係做唔到
我唔覺得舉手十年後仲救到囉

未來仲係保方世界

睇黎呢位手足冇幾多未來淨

保方
卡斯
施治
雲達沙
施薩

排名已分先後
盲反反撚到卡斯好似普通門將咁
仲話佢係痴光環
西班牙無左佢
一早無左個世界杯
係早兩年跌watt 派膠
但今年係波圖都回勇啦

咁近10年要keep住穩定度ge
casillas cesar真係keep唔到
vds就11年退役
cech無咩可能無

呢度多小朋友

呢5條友既討論夾夾埋埋應該都砌到十個1001
可以有既結論都只係保方>=rest

咁要講近幾年先可以有雲達沙

2屆歐國1屆wc淘汰賽90分鐘0失球都話呃飯食

個幾年西班牙條防線其實唔突出
係有佩奧爾提場加卡斯神勇
之後一個退役一個回塘
14年WC

未來十年

頭五爭第四同第五
兩個都有段好明顯既回塘期

其實我覺得頭4無乜好傾
雲達沙踢得4年
好難排到上頭3
只係睇唔過眼啲人講到卡斯普通門將咁

巴禾
賓科土打
vv
連拿
達史迪根

vds越老越勁
cech戴頭盔之後已經跌到差過佢啦

計就只計全盛啦
人點都會老 你拎佢地老左回塘
對比後生既全盛 點都死啦
你咁敢講ddg 卡圖 紐亞去到30幾歲重係咁勁？

巴夫斯>達史迪根

紐亞真係敢講 因為佢已經31歲

所以幾時都話連登仔最識波

咁講十年唔通回塘果段時間係另一個時空

有巴夫斯

姐係點 一個人最柒既時期比一個人最勁既時期
咁叫比較？

連登太多近呢幾年先睇波
同埋卡斯回落除左摩佬之外，隻手傷左都係原因
況且係波圖都越踢越好 繼續有神救

咁講十年梗係打橫黎睇晒十年既表現啦
紐亞都出左道成十年啦

真係老了 原來舉手王都31

所以我咪話拎近十年 大家最top個陣比
但你要拎佢地近幾年回塘比

In Wan Der Save we trust

當年吹到艾達同佢同級 家陣…

所以講黎都嘥氣

係喇係喇
保方>>>>>>>>>>>雲達沙 紐亞 施治 加求其一個

卡斯 wfc

我係話打橫咁平均睇晒
你就話我拎回塘比人高峰

VDS 42歲高峰期退休 不過下年好可能到保方

計全盛期： 保方>=vds>卡斯>施治>ddg

紐亞>保方>>卡斯>>>>>>>施治

洛里斯仲勁過迪基亞啦

保方
紐亞
雲達沙
卡斯

排名分先後
施治爆頭係07年前，爆頭後總係有啲陰影
高圖未俾到人最top嘅感覺
個人揀DDG，因為佢好多次救全家
利申：曼

保方 卡斯 紐亞 鐵膽
雲達沙/DDG/CECH 三揀二

BTW 如果 係講近廿年 頭五 容易D

保方 卡斯 紐亞 舒米高 簡尼

on9
全盛卡斯講緊世一門將
風頭係個幾年明顯仲蓋過保方
係呢度比人話冇頭5

全盛應該卡斯=保方>vds>紐>施治施殺>洛里斯

鼻血>ddg？

真心唔覺紐亞勁

一提起卡斯全部都係負面野：矮、手法差、唔穩定、只係反應快、只識撲波、痴光環拎獎無意義、水份高……爭在未話佢係皇狗咋

紐亞都唔勁？
除左舉手 佢算係一個最全面既龍門
依家第一門神都唔勁 點先算勁

泥仔呢鋪我撐你喇

唔係wo
卡斯救十二碼有一手wo
單刀出迎都唔差
攞到世界盃，歐國盃既屎極都有限啦

經歷過pavon+raul bravo呢對中堅洗禮既龍

紐亞真係好勁
反應好手力夠
佢有種不動如山嘅感覺
保方卡斯之後佢應該係最勁果個

仲有上面話卡斯唔穩定果啲...
佢出道到俾摩佬雪都至少勁左十年啦
咁都唔叫穩定

舉手如果唔係咁輕佻肯定個個爭住含

歐聯救全家唔勁？
單季失球數15球，破紀錄唔勁？
連續一千分鐘以上不失球，又係破紀錄唔勁？
如果斯治都唔勁，雲達沙，迪基亞，古圖斯果d 直頭係唔入流

雲達沙破左cech個不失球紀錄

咁vds破左cech個紀錄就代表cech唔勁？

joe hart
buffon
reina
lloris
neuer

卡神真慘 近呢幾年回落就唔比上神枱
沒計錯2010年決賽
佢係阻左2次洛賓單刀
間接令西班牙獲勝

始終年紀一大 反應慢一拍
卡斯本身又唔高
失球咪越黎越多

邊個字有講？

今年卡斯回勇

我都有睇
原來佢係今季場均失球最少

當年皇馬比人笑後防雪糕筒個陣都係靠佢頂住
老左下滑左 反應慢左
係度竟然就比人踩到地底泥
近十年top5 點可能會沒佢...

我講係cech個紀錄係比vds破，比大家參考下
你條盲毛可以曲解做破左cech個紀錄就代表cech唔勁

卡斯就算喺葡超都好多神救，唔係佢，大賽失咗好多分
利申：有睇葡超

痴撚線 當年高登係開post問本世紀第一門將係卡斯拿斯定保方 果陣支持者都係一半一半 家陣變左地底泥 痴鳩線 就算計埋近三年無第一第二都起碼頭五啦
剩計高峰一定有

重有c治

Lm 保方變地底泥

卡斯自己都話救10球失左1球
d人只會focus個1球

1:45開始

咁vds破左又代表d咩？
人地講緊cech勁，你就話佢紀錄比人破左

做守門員就係咁

就好似你返工咁，你上司唔會理你做得幾好，只會見到你做錯然後屌你

Casillas近10年，計最高峰時間，入到top3
但如果你要計平均，第5都炆水
視乎大家點去定義top5姐

冇話c治唔勁，但你用美斯個例子，啫係假定咗美斯好強，好應該射入施治

Toldo

因為對比起保方佢跌得快

卡斯 保方 紐亞 施治冇爭議啵
呢十年平均表現最好一定係佢哋四個

Cech雖然爆完頭果幾年都成日派膠
但近年回勇 所以近十年黎講佢都算top5
卡斯需要近年收皮但高峰期真係世界第一

Vds雖然好撚勁但就退左休都成6年
ddg同高圖斯就相反 係近幾年先彈出

當然每個人嘅睇法都唔同

保方同vds都係keep得好嘅例子

卡斯拿斯
迪亞高lopez
拿華斯
卡斯拿
亞丹

有人就用最高峰黎比較
有人就用十年平均表現去比較
所以咪鬧晒大交囉

有啲講到卡斯一文不值咁係抵屌嘅
連續幾年iffhs最佳龍門
班友要放大佢嘅缺點嘅咁個個龍都有地方踢得差啦

On9 你個人有問題定點呀
我講cech個紀錄係比vds破番
係因為佢話如果cech唔勁，vds個d唔入流
明顯証明vds唔會係唔入流啦
咁我話C朗美斯破左雲佬魯爾歐聯入球紀錄
係咪等於雲佬Raul唔勁？
話佢紀錄比人破左，咪姐係証明人地可以同佢比較囉
非黑即白?